發覺好多人覺得文科啲野廢，讀開文科轉理科肯定讀唔掂

愛德華·維騰（英語：Edward Witten，姓氏亦譯為威滕、維敦或惠滕，1951年8月26日－），美國猶太裔數學物理學家、菲爾茲獎得主，也是普林斯頓高等研究院教授。他是弦理論和量子場論的頂尖專家，創立了M理論。愛德華·維騰被視為當代最偉大的物理學家之一，他的一些同行甚至認為他是愛因斯坦的後繼者之一

維騰原先就讀於約翰·霍普金斯大學，在轉學布蘭代斯大學獲得歷史學學士學位後（輔修語言學），曾參與民主黨候選人喬治·麥戈文的總統競選工作一段短時間，後來喬治·麥戈文敗給理察·尼克森。

路易·維克多·德布羅意，第七代布羅意公爵（法語：Louis Victor de Broglie, prince, puis duc de Broglie，1892年8月15日－1987年3月19日），簡稱路易·德布羅意（法語：Louis de Broglie），法國物理學家，法國外交和政治世家布羅意公爵家族的後代。從1928年到1962年在索邦大學擔任理論物理學教授，1929年因發現了電子的波動性，以及他對量子理論的研究而獲諾貝爾物理學獎

路易天資聰穎，有驚人的記憶力。他讀書能夠過目不忘。在法文、歷史、物理、哲學、這些不同的領域，他都能得到很好的成績[1]。中學畢業後，他進入了索邦大學就讀。那時，他並不清楚應該主修哪個科目。最初，他選擇了歷史。後來，又轉為主修法律。一直到他讀了昂利·龐加萊的兩本鉅著，《科學和假設》與《科學的價值》，他才認知物理學是他的最愛，開始專心研讀理論物理。1913年，他得到了學士學位。

survivorship bias

又係比中學 啲LS 中文 塗毒左
係到搵到個例子就可以自high

其實關鍵係邏輯思維，同埋猶太血統

原來當代最偉大既理科撚之一都只係一個文科轉理科既人，唔覺得好諷刺咩

數學係文科唔係理科

文史哲理 其實一樣重要
只係喺香港呢個人間煉獄不適用

We study and work only for money

以前個年代好多名人都文理雙修
重要原因係以前嘅文理科界線無咁明確
學術自由大
有部份chem嘅偉人係讀醫出身(Joseph Black)
或者有phy/math成就之前係讀哲學(笛卡兒，牛頓，Maxwell)
依家揀咗文科根本就好少機會接觸數理
就算你有興趣
都會俾啲濕鳩workload搞到你無時間深入研究

文科撚就係文科撚咁就中左陷阱

所以都盡量舉返年代比較近既例子，物理學家之中 Witten都算後生

呢條片都比我幾大啟發
尋找自己嘅長處 興趣
又睇下幾本嘅書開始試下自己能力
到最尾都係睇你夠唔夠醒
係金到邊都會發光

真係唔覺

羅素係大學一開始就係讀數，後來先轉修哲學話想究竟數學背後原理

文理二分其實真係應試教育搞出嚟嘅concept ，亞洲人engine仔咁撚叻，搭火車都要拎疊logic gate notes出嚟睇，咪又係得成績好，係思想學術成就可以同人比？

佢直頭係exeptional啦
但你主題嘅statement的確係可以apply落大部分文科人身上
一嚟文科人太早放棄數理同邏輯，偏重qualitative嘅分析
二嚟好多人都覺得考試唔考/關我咩事/計數咪搞我，完全唔掂理科嘢，時間越耐越抗拒同越生疏，好難可以返返去science嗰邊
如果你睇再早啲之前嘅人
Multi-field嘅情況仲癲
Da vinci, Gauss, Euler等等
古希臘班哲學家直頭數學，社會學，神學，法律，醫藥，物理乜鳩都識
當然有啲concept唔係完全正確，甚至錯到九彩
但佢哋嘅theory起碼完整
近代科目細分咗
原意係想清晰分辨界別
點知變咗限制

路易天資聰穎，有驚人的記憶力。他讀書能夠過目不忘。在法文、歷史、物理、哲學、這些不同的領域，他都能得到很好的成績[1]

重點係呢段啊，係個全方位天才就讀乜都勁嘅啦，比如魯迅就相反嘅，讀醫出身改為走去寫文，不過佢寫得好係因為佢係魯迅而唔係因為佢讀過醫，亦唔會有人expect只要係醫生寫文都可以有魯迅嘅水準。

再從比較現實嘅角度來講，理轉文易過文轉理其實唔係叻唔叻嘅問題，而且對於理科來講基礎好重要，對於一般人來講你要學加減先get到乘除，要學完整數先get到分數，然後循序漸進咁學幾何代數etc。所以如果你讀佐文科要跳翻理科就難好多，唔係因為蠢啲定點，純粹因為skip佐基礎嘅話好難追番，除非肯重新留班讀過又或者係天才/將勤補拙之類，總之唔容易。但文科唔同，冇話讀佐唐詩先可以讀宋詞，or唔知秦始皇係邊個就學唔識三國歷史。當然循序漸進仍然會有佢嘅好處，但唔會好似理科咁具必要性。

睇數據

諾貝爾物理學獎

路易天資聰穎，有驚人的記憶力。他讀書能夠過目不忘。在法文、歷史、物理、哲學、這些不同的領域，他都能得到很好的成績[1]。

叻人讀咩都叻

下下都拎啲名人出嚟講，唔好再極端啲
貼地小小好嘛

邏輯嘅嘢係文科理科嘅先祖

所以咪話文理根本就各有各難，我出post都只係反擊出面啲人不停咁貶低文科仔

唔認同文科唔需要先學基礎循序漸進
我覺得呢個純粹係部份人嘅誤解
例如如果你唔認識語音學、音系學同comparative method嘅基本概念，就走去睇啲原始語言重建或者語言分類之類嘅文，就好容易一知半解
原始語言嘅重建係基於有規律嘅語音變化去重組，唔係純粹睇啲詞語感覺上似唔似
年中有大把人唔知道呢個道理，走去亂噏啲偉論出嚟，「證明」一啲語言之間嘅關係，你上r/badlinguistics就見到大把
甚至有個bio prof都喺呢個行列入面：

至於點解文科轉理科難啲，我覺得就真係純粹難易嘅問題
文科你肯花時間讀，其實內容並唔係深，你肯花時間一定會理解到同背到
如果同一個程度嘅課程比較，理科要背嘅嘢多過文科，同時要理解嘅地方更加深入，所以比文科深
據我經驗，文科要去到最advanced嘅ug course（即係有其他advanced course做prerequisite嗰啲），難道先至同理科year 1嘅course相約

臨尾果句係咪問句黎

你copy and paste咗咁大段嘢都無主題句，唔知你嘅論點其實係乜

如果你嘅意思係「文科轉理科一般都無問題」，或者「文科轉理科唔難得過理科轉文科」，你單單用一個例子就顯得冇說服力

如果我用自己經驗去講嘅話，我會偏向覺得理轉文易，文轉理難係事實
我本身讀文科，我嗰科大把big name本科係讀phy maths cs之類嘅科，但係由我嗰科轉過理科嘅，唔計你個例子（因為只係minor）我淨係諗到一個

當然我無真係做過研究，唔夠膽講我自己嘅perception同現實差距有幾大，但係至少我覺得你一個個別例子唔足以說服到我